{
    "question": "Sebutkan 3 teknik dalam membuat mobil mainan simple\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Langkah-langkah membuat mobil dari kardus bekas yaitu:</p><p>Siapkan alat dan bahan yang dibutuhkan.</p><p>Buatlah pola atau sketsa mobil yang akan dibuat pada kardus.</p><p>Potonglah pola yang telah dibuat diatas kardus.</p><p>Rakitlah pola yang telah dipotong sehingga membentuk sebuah mobil.</p><p>Warnailah mobil-mobilan dari kardus agar tampak indah.</p><p>Tambahkan asesoris atau kelengkapan pada mobil-mobil, agar tampak meneyrupai moil sunguhan.</p><p></p><p>Pembahasan</p><p></p><p>Kardus bekas adalah salah satu limbah yang dapat dimanfaatkan untuk membuat karya seni, salah satunya membuat karya seni tiga dimensi yaitu mobil-mobilan.</p><p>Alat dan bahan yang dibutuhkan untuk membuat mobi dari kardus bekas yaitu:</p><p>Kardus bekas</p><p>Pensil atau pena untuk menggambar pola</p><p>Penghapus pensil</p><p>Gunting</p><p>Cutter</p><p>lem</p><p>Pengaris</p><p>selotif</p><p>dan pewarna</p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>1</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Mempersiapkan </strong><strong>Alat </strong><strong>dan </strong><strong>Bahan </strong></p><p>- Menyiapkan kardus, pilihlah kardus yang tebal dan kaku agar hasil mobil-mobilan lebih maksimal.</p><p></p><p>- Pensil, untuk menggambar pola</p><p></p><p>- Gunting- Cutter- Lem, bisa menggunakan lem tembak atau lem kayu</p><p></p><p>- Solatip</p><p></p><p>- Penggaris</p><p></p><p>- Alat pewarna, bisa menggunakan spidol, crayon, cat jenis tempera paint atau finger paint. Penggunaan cat bia disesuaikan dengan keinginan sendiri</p><p></p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Membuat </strong><strong>Pola</strong></p><p><strong> </strong>Pola pertama yang bisa kamu buat adalah pola pintu mobil. Kamu dapat memulai dengan membuat pintu pada bagian samping kiri dan samping kanan pada kardus, dalam memotong garisnya usahakan harus dimulai dari bagian atas kardus terlebih dahulu. Untuk menggambar pola pintu kamu bisa menggunakan pensil atau spidol. Selesai membuat pola, potong pola yang sudah dibuat tersebut menggunakan cutter.</p><p></p><p>Selanjutnya kamu bisa membuat pola untuk kaca bagian depan. Jika kamu sudah selesai membuat pola dengan spidol atau pencil, kamu bisa memotongnya secara perlahan menggunakan cutter atau gunting. Untuk bagian-bagian kecil mobil seperti kaca spion, roda, dan lain sebagainya kamu bisa membua polanya menggunakan kardus lainnya menggunakan spidol atau pensil.</p><p></p><p><strong>3.</strong><strong> </strong><strong>Memotong </strong><strong>Pola</strong></p><p><strong>4.</strong><strong> </strong><strong>Merakit </strong><strong>Pola</strong></p><p><strong>5</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Mewarnai </strong><strong>Mobil </strong><strong>Mainan </strong><strong>tersebut</strong></p><p></p><p><strong>-SELAMAT </strong><strong>BERKREATIVITAS-</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-ini-adalah-salah-satu-cara-menghargai-budaya-dari-daerah-115",
            "question": "Berikut ini adalah salah satu cara menghargai budaya dari daerah lain adalah    a Mendukung adanya pertunjukan kesenian daerah lain\r\nb. Menolak adanya budaya daerah lain\r\nc. Tetap menganggap budaya sendiri yang paling hebat\r\nd. Menonjolkan budaya daerah sendiri\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a Mendukung adanya pertunjukan kesenian daerah lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a Mendukung adanya pertunjukan kesenian daerah lain</p><p></p><p></p><p>Karena salah satu cara menghargai budaya dari daerah lain adalah Mendukung adanya pertunjukan kesenian daerah lain</p><p></p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dapat-mengalisis-perbedaan-pelaksana-demokrasi-pancasila-anatara-154",
            "question": "Dapat mengalisis perbedaan pelaksana demokrasi Pancasila anatara orde baru dengan era reformasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Pada masa orde baru pelaksanaan demokrasinya lebih menekankan pada kekuasaan Presiden dan UUD 1945 tidak diamalkan secara baik dan benar. Banyak terjadi Korupsi,Kolusi dan Nepotisme serta maraknya terjadi penyimpangan dalam hal berbangsa dan bernegara.\n</p><p>\n</p><p>2. Pada masa era reformasi pelaksanaan demokrasi lebih berorientasi pada kemerdekaan berpendapat dan berpolitik yang mengedepankan kebebasan dalam berpendapat di muka umum. Hak asasi manusia dijunjung tinggi dan setiap partai politik bisa ikut serta dalam pemilu yang demokratis dan Pancasila diutamakan dalam pengambilan keputusan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "36-roro-jonggrang-berhasil-mengecoh-pasukan-jin-mereka-pergi-se-600",
            "question": "36. Roro Jonggrang berhasil mengecoh pasukan jin. Mereka pergi sebelum pekerjaan    membangun candi selesai. Roro Jonggrang mendatangi Bandung Bondowoso.\r\n\"Candi-candi ini hanya ada 999, kurang satu.\" kata Roro Jonggrang kepada\r\nBandung Bondowoso. Bandung Bondowoso marah. \"Kalau begitu, akan kuubah\r\nkau menjadi candi keseribu.\" Dengan kesaktian Bandung Bondowoso, Roro\r\nJonggrang berubah menjadi patung batu. Patung itu menjadi candi keseribu.\r\nNilai moral yang terkandung dalam kutipan cerita fiksi tersebut adalah ...\r\nA. Untuk mewujudkan keinginan harus berusaha keras.\r\nB. Orang yang berbuat curang akan menerima akibatnya.\r\nC. Jangan menyerah apabila sedang dalam kesulitan.\r\nD. Apabila kita berusaha pasti ada jalan keluar.\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.orang yang berbuat curang akan menerima aku akibatnya </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-hidup-rukun-995",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan \"HIDUP RUKUN\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Penjelasan:</p><p>Hidup rukun adalah hidup dengan saling menghormati dan menyayangi sesama tanpa adanya perselisihan </p><p></p><p>Maaf jika ada kata kata yang salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nada-adalah-bantu-jawab-ya-kk-kalo-bisa-jwb-ny-yg-singkat-859",
            "question": "Nada adalah....... \r\nbantu jawab ya KK kalo bisa jwb ny yg singkat \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Nada adalah bunyi yang beraturan dan memiliki frekuensi tunggal tertentu.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2><strong>JAWABAN : nada merupakan suara beraturan yang memiliki tunggal tertentu.</strong></h2><h2><strong></strong></h2><h2><strong>PENJELASAN : dalam teori musik setiap nada memiliki tinggi nada atau tala tertentu menurut frekunsinya ataupun jarak relatif tinggi nada tersebut terhadap tinggi nada patokan.</strong></h2><h2><strong></strong></h2><h2>MAAF KALO SALAH :)</h2><h2><strong><em><u></u></em></strong></h2><h3></h3><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-melakukan-wawancara-pertanyaan-apa-saja-untuk-memperoleh-da-892",
            "question": "dalam melakukan wawancara pertanyaan apa saja untuk memperoleh data mengenai sumber sumber energi yang ada di daerah tempat tinggalmu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban=<br>Untuk menyusun daftar pertanyaan atau wawancara tentang sumber energi yang ada di daerah tempat tinggalmu, dapat kita lihat apa saja jenis sumber energi itu. Misalnya energi panas artinya sumber energi yang berasal dari matahari. Maka beberapa wawancara untuk energi panas antara lain: 1. apa kegunaan  energi panas matahari bagi kehidupan sehari-hari. 2. sebutkan contoh sumber energi gerak yang sering kita gunakan. 3. Apa yang kamu ketahui tentang kegunaan sumber energi listrik? 4. Apa yang kamu ketahui tentang sumber energi terbarukan? 5. Mengapa sumber energi terbarukan dibutuhkan dalam kehidupan kita sehari-hari? Semoga jawaban ini membantu pekerjaan rumahmu,.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "iblan-pertanyaan-pertanyaan-di-bawah-ini-denga-1-sebutkan-tiga-c-972",
            "question": "Iblan pertanyaan-pertanyaan di bawah ini denga    1. Sebutkan tiga contoh hak terkait penggunaan sumber energi!\r\nJawab: .....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mendapatkan hak air</p><p>men dapatkan hak listerik</p><p>mendapatkan hak tanah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-saling-menghormati-antar-agana-nerupakan-pengalaman-pancasi-323",
            "question": "Sikap saling menghormati antar agana nerupakan pengalaman pancasila di lambakan pada nomor brp    tolong ya jawab sejarang kakak kakak yg cantik dan gebteng plis plis jawab ya ya \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Sila ke 1 ( ketuhanan yang maha esa )</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ke 1(pancasila) ketuhanan yang maha Esa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-botoh-ada-dalam-tarian-aserimpi-bdedhaya-205",
            "question": "Tokoh botoh ada dalam tarian\r\n\r\nA.serimpi\r\nB.dedhaya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Thailand Ahik ahik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Thailand</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "banyak-makanan-khas-di-indonesia-bahkan-makanan-khas-dari-negara-862",
            "question": "banyak makanan khas di Indonesia bahkan makanan khas dari negara lain sudah masuk ke Indonesia yang merupakan makanan khas Tionghoa adalah a kue keranjang B nada C keripik singkong D kue bagel\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.kue keranjang </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:anTra   sm d</p><p></p><p>Penjelasan:nmg2 nada mknan ap y?</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}